港人港地無聲消失 梁振英：現時樓市冇過熱

《星島日報》今日頭版報道，梁振英政府推出兩幅「港人港地」後，已經決定擱置政策。梁振英今日出席行政會議前，始終不肯直接承認政策已擱置，他指，「推出時已話（港人港地政策）係先導計劃，而且喺樓市過熱先用。」梁振英形容，樓市已經不存在過熱情況，如日後有需要，港人港地可以再啟動。
梁振英今早出席行會前主動提到，會繼續樓市發展。被問到港人港地的立法工作是否擱置，梁振英沒有正面回應，只說海外買家需求，已跌至相當低的水平，「港人港地」措施，獲市場接受，顯示政策可行，日後有需要時會在短時間內啟動，他最後不忘再補充一句，「如果有需要嘅話。」他指，租金、樓價有回落的迹象，形容樓市「不存在一個過熱的情況」。
翻查中原樓價指數的走勢，相比去年3月推出「港人港地」措施，現時樓市大約回落了2.9%。
星島：參選政綱 不明言擱置
《星島日報》今日頭版報道，去年首季推兩幅啟德土地作「港人港地」後，港府內部已決定擱置有關政策，「港人港地」立法及涉及規管執法的工作亦很繁複，港府經檢討後，認為現時無必要再推。但由於「港人港地」是梁振英參選時的重點政綱，港府亦不會明言已擱置，只強調現時推行政策的逼切性較低。
梁振英競選時提出「港人港地」，搏得一時掌聲。但他在2012年3月月當選特首後，一直避提「港人港地」，被質疑政策未有兌現。最終，他在同年9月初宣布「港人港地」政策正式出爐，去年3月推出兩幅於啟德發展區的「港人港地」拍賣。

64無死人

垃圾

梁振英不連任不代表不參選

梁振英幾撚時死

跟8萬5一早無左一樣

我無講過我無僭建
我絕對無講過

已經唔存在啦

乜能野 港人港地 呀。睇過
屌，比大陸高價炒高投地叫 港人港地

😎